%-------------------------------------------------------------------------------
%	ABSTRACT PAGE
%-------------------------------------------------------------------------------

\addchaptertocentry{Хураангуй} % Хураангуйг гарчигт нэмэх

\begin{center}
{\scshape\Large \univname\par} % Их сургуулийн нэр
{\scshape\large \facname\par}\vspace{0.5cm} % Их сургуулийн нэр
{\huge\textbf{{Хураангуй}} \par}
\bigskip
{\Large{\ttitle} \par} % Тезисийн нэр
\bigskip

{\normalsize \shortname \par} % Зохиогчийн нэр
\addressname
\end{center}

\bigskip

Бид энэхүү төсөлд онлайн дуудлага худалдааны цогц систем хөгжүүлсэн бөгөөд үүнд веб апликейшн (React.js, Vite), мобайл апликейшн (React Native, Expo) болон backend сервер (Node.js, Express.js) багтана. Уламжлалт худалдааны аргууд нь цаг хугацаа, орон зайд хязгаарлагддаг бол энэхүү цахим дуудлага худалдааны систем нь худалдагч болон худалдан авагчдыг нэг платформ дээр холбон, шуурхай, найдвартай, ил тод аргаар дуудлага худалдаа явуулах боломжийг бүрдүүлдэг.

Мобайл апликейшн нь React Native болон Expo framework ашиглан хөгжүүлсэн бөгөөд iOS болон Android төхөөрөмжүүд дээр ажиллах чадвартай. Систем нь бодит цагийн харилцаа (Socket.io), олон төрлийн нэвтрэх арга (Google OAuth, Firebase Phone Auth), AI-р дэмжигдсэн категори санал болгох, мөн Монгол зах зээлд тохирсон 66 төрлийн категоритой. Хэрэглэгч бүр дуудлага худалдааны үйл явцыг шууд хянах, оролцох, санал гаргах боломжтой. WebSocket технологийг ашигласнаар мэдээлэл харилцан солилцох хурд сайжирч, хэрэглэгчийн туршлага (UX) өндөр түвшинд хүрсэн.

Мобайл апликейшны давуу тал нь хэрэглэгчид хаанаас ч, хэдийд ч өөрийн гар утаснаас дуудлага худалдаанд оролцох, бараа нэмэх, хайлт хийх, профайлаа удирдах боломжтой болсон явдал юм. Систем нь хуучин эд зүйлсийг дахин ашиглах, хэн нэгэнд хэрэгцээтэй барааг дамжуулан худалдах нөхцөлийг бүрдүүлдэг тул хог хаягдлыг бууруулах, нөөцийг үр ашигтай ашиглах, байгаль орчинд ээлтэй шийдлийг дэмжиж байна. Хувь хүн болон жижиг бизнес эрхлэгчид энэхүү системийг ашигласнаар илүү өргөн зах зээлд хүрэх, ил тод, шуурхай худалдаа хийх боломжтой болж, нийгэм, эдийн засаг, байгаль орчны хувьд бодит эерэг нөлөө үзүүлж байна.





